\documentclass{article}
\author{Wouter Rienks}
\title{IMC Week 10}
\usepackage{titlesec}
\date{\vspace{-5ex}}
\titleformat{\subsection}
  {\normalfont\Large\bfseries}   % The style of the section title
  {}                             % a prefih
  {0pt}                          % How much space ehists between the prefih and the title
  {}    % How the section is represented

\usepackage{amsmath,amsthm,amssymb}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\newcommand{\N}{\mathbb{N}}
\newcommand{\Q}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\Z}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\dx}{\mathrm{d}x}
\newcommand{\uint}{\int_0^1}
\renewcommand{\(}{\left(}
\renewcommand{\)}{\right)}

\DeclareMathOperator{\ggd}{ggd}
\begin{document}
\maketitle
\begin{subsection}{Opgave 12.10}
Beide kanten van de vergelijking zijn duidelijk niet-negatief, we integreren immers kwadraten of kwadrateren integralen. Uit Fubini volgt
\begin{align*}
I &:= \uint \( \uint f(x, y) dx \)^2 dy + \uint \( \uint f(x, y) dy \)^2 dx \\
&= \iiint_{[0, 1]^4} f(x_1, y_1)f(x_2, y_1)dx_1 dx_2 dy_1.
\end{align*}
Door dit nog een keer over $[0, 1]$ te integreren (naar $y_2$), en dan op te merken dat $y_1$ of $y_2$ invullen dezelfde integraal geeft zien we
\begin{align*}
&\uint \( \uint f(x, y) dx \)^2 dy = \iiiint_{[0, 1]^4} f(x_1, y_1)f(x_2, y_1) dx_1 dx_2 dy_1 dy_2 \\
&= \frac{1}{2} \iiiint_{[0, 1]^4} f(x_1, y_1)f(x_2, y_1) + f(x_1, y_2)f(x_2, y_2)dA.
\end{align*}
waar $dA = dx_1dx_2dy_1dy_2$.
Doen we hetzelfde met de rechterintegraal, en tellen we ze op dan wordt de integrand
\begin{align*}
 f(x_1, y_1)f(x_2, y_1) + &f(x_1, y_2)f(x_2, y_2) +  f(x_1, y_1)f(x_1, y_2) + f(x_2, y_1)f(x_2, y_2) \\
 &= (f(x_1, y_1) + f(x_2, y_2))(f(x_1, y_2) + f(x_2, y_1)).
\end{align*}
De integrand is nu een product van twee functies, dus uit Cauchy-Schwarz volgt nu dat
\[
I^2 \leq \frac{1}{4} \(\iiiint_{[0, 1]^4} (f(x_1, y_1) + f(x_2, y_2))^2dA\) \(\iiiint_{[0, 1]^4} (f(x_1, y_2) + f(x_2, y_1))^2dA\).
\]
Door de coordinaten te hernoemen zien we dat beide integralen hetzelfde zijn, dus er geldt
\[
I^2 \leq \frac{1}{4} \(\iiiint_{[0, 1]^4} (f(x_1, y_1) + f(x_2, y_2))^2dA\)^2. 
\]
De termen onder de kwadraten zijn duidelijk niet-negatief, dus er geldt ook wel
\[
I \leq \frac{1}{2} \(\iiiint_{[0, 1]^4} (f(x_1, y_1) + f(x_2, y_2))^2dA\).
\]
Uitschrijven van het kwadraat in de integraal tenslotte
\begin{align*}
I &\leq \frac{1}{2} \(\iiiint_{[0, 1]^4} f(x_1, y_1)^2 + f(x_2, y_2)^2 dA + \iiiint_{[0, 1]^4} 2f(x_1, y_1)f(x_2, y_2)dA\) \\
&= \(\uint \uint f(x, y)dxdy\)^2 + \uint \uint f(x, y)^2dxdy.
\end{align*}
%& \uint \( \uint f(x, y) dx \)^2 dy + \uint \( \uint f(x, y) dy \)^2 dx \\
%&= \iiiint_{[0, 1]^4} f(x_1, y_1)f(x_2, y_1) + f(x_1, y_1)f(x_1, y_2) dx_1 dx_2 dy_1 dy_2.
\end{subsection}
\begin{subsection}{Opgave 12.14}
Halen we alles naar één kant, dan staat er
\[
\binom{m + n}{m} \(\frac{m}{m + n}\)^m\(\frac{n}{m + n}\)^n < 1.
\]
Nu zien we met het binomium van Newton
\[
1 = \(\frac{m}{m + n} + \frac{n}{m + n}\)^{m + n} = \sum_{i = 0}^{m + n} \binom{m + n}{i} \(\frac{m}{m + n}\)^i\(\frac{n}{m + n}\)^{m + n - i}.
\]
Alle termen in de som zijn strikt positief. Omdat er meer dan 1 term is zijn ze dus ook strikt kleiner dan 1. De ongelijk volgt door de term $i = m$ te bekijken. 
\end{subsection}
\begin{subsection}{Opgave 12.17}
Noem de rijen van $H$ $v_1, \dots, v_n$. Permuteren van rijen of kolommen verandert niets aan orthogonaliteit, dus we mogen aannemen dat de $a \times b$ ondermatrix het linksbovenblok is. Definiëer $w = v_1 + \dots + v_a$ (de som van de rijen die het blok overdekken). Dan is enerzijds vanwege lineairiteit
\[
\langle w, w \rangle = \sum_{i = 1}^n \langle v_i, v_i \rangle + \sum_{i < j} 2\langle v_i, v_j \rangle = \sum_{i = 1}^n \langle v_i, v_i \rangle = na,
\]
immer $\langle v_i, v_i \rangle = a$ en $\langle v_i, v_j \rangle = 0$ als $i \neq j$. Aan de andere kant, voor $i \leq a, j \leq b$ geldt $(v_i)_j = 1$, dus $w_j = \sum_{i = 1}^a 1 = a$. Dus
\[
\langle w, w \rangle = \sum_{i = 1}^n w_i^2 = \sum_{i = 1}^b a^2 + \sum_{i = b + 1}^n w_i^2 \geq \sum_{i = 1}^b a^2 = ba^2.
\]
We concluderen $na \geq ba^2$ of $n \geq ba$. 
\end{subsection}
\end{document}